我個大肚同事真係神級

我個同事大肚前每日返工已經係例遲起碼10分鐘先返到，以前就成日話巴士飛站，塞車，巴士full左所以遲，俾老細話完，仲會不滿發脾氣，掉下file,大大力打keyboard，

早排佢開始大肚，由個陣開始每日返工都例遲起碼半個鐘，以前返到都會講句sorry，宜家進化到買埋subway,starbucks，大搖大擺返黎，都未驚過。 老細其實就坐佢隔離，但由於呢位同事大肚，老細唯有忍住先。之後食飯呢位大肚婆解釋佢點解遲到，原來因為粗身大世，唔行得快，唔可以追車，所以唯有每日送車尾，搭下班車，所以被迫遲到。 佢都唔想，明既明既...

仲有 佢每日都話忙，呻多野做，但見親佢都係淘寶，Facebook,wtapps，親子王國。間唔中就走埋黎騷擾人，話好攰呀，搞下你d野，唔俾你做野，大佬呀，我好多野做嫁，唔好阻住曬啦唔該！

其實見佢大肚都鄧佢開心既，但做人真係唔好太過份，大家有眼睇，等佢生完有排歎。

大肚婆喺公司係大撚哂架喇
到時睇下個仔有冇屎忽囉

唔炒得佢姐 迫佢自己走咪得lo

免炒金牌啫

生完就炒 無得怨

比人告死你呀
叫樓豬老細影低哂d罪證先啦

佢生命力好頑強，成日聽佢講同其他部門人嗌交嗌贏，即使知道好多人唔鐘意佢，佢都唔走，走左就輸

大肚真係大撚哂
個撚個都怕撚咗佢地

老細應該忍得佢耐，奈何我間公司基本上都唔炒人，老細都無符

你老細係經手人呀嘛

真係頂呢D恃住唔炒得嘅大肚婆唔順

巴打

佢既質素，老細應該啃唔落

佢表面就話要保密，小氣階段，但就見人就叫人摸下佢個肚，又話唔食得野，博人問佢咩事

你又唔係你老細，點知啫

麻撚煩

痴線，樓主同事同我同事一鳩樣
不過我同事遲完到仲可以屌返老世轉頭
好似個b 全公司都有份咁亂發脾氣

真係唔好怪人點解要迫退大肚婆
見識過真係成肚火

佢地覺得自己變左皇后咁，咩都老奉，假要讓佢拎先，因為要產檢，要聽講座，lunch食咩都由佢話事

啱呀
output又低 脾氣又差
乜都老馮
成日都拎個仔黎做擋箭牌

又唔係我搞大你個肚 做咩啲氣要我受

大肚婆真係唔得罪得
等陣同佢嘈嘈下佢話動咗胎氣都唔知點算

係囉，我個同事仲要打去其他部門訓示人地，人地做野洗唔洗你教呀

最慘有啲大愛同事話唔顧大，都顧個細嘅
大肚婆啲工作就會share哂俾其他人

我條team既男同事包括老細都係咁諗，擔當唔起

告鳩鬼啫

淨係多次遲到 , 叫 IT 搵佢上網紀錄都夠哂料抄啦

不如出埋佢份糧，

我同事又係有左
佢試過好多次晏晝先返

大緊肚係皇后都算，見識過生完仲當自己係皇后

佢無錯 香港既錯je

錯在巴士唔等埋佢

痴撚線
我同事大肚都唔會遲到
做野都係爽手
行路仲曉飛咁

我覺得同事簡直係天使

之前有單case好似話佢放完產假就炒 個大肚婆都告上平機會
但巴打間公司證明到大肚婆係因為做錯野搞到公司有損失同埋d同事都證實到大肚婆係態度有問題先比人炒 間公司就冇事
不過都有排煩架啦

我同事放工都曉飛，跑住去追車

唔駛影，叫it部門拎佢部電腦d上網資料黎睇下上過咩網就已經係證據，唔係咩？？

10分鐘咋？

呢啲同事咪好囉
之前我有個大肚同事要服侍埋佢食lunch
一食lunch就坐定定係道
個餐要人拎埋俾佢，
如果食自助餐就要筆埋餸俾佢
差在未餵埋佢食

係

其實我覺得平時d大肚婆同普通人無咩分別
佢又唔係宜家生
利申我見過個d大肚婆仲會去游水

但返工就追車尾

我見過跑步做瑜珈

禁錯負皮，自膠

絲打個post 0負皮

個仔出左世之後又要係咁show個仔d相
成撚個錢7咁樣都逼住讚佢得意
淨係可以加句個樣好似你

係咪證明冇大肚婆上連登

通常上baby condom

遲10分鐘好過分咩⋯

根本就係本身港女格

我同事又係 平時做野同把口都賤賤地
近排開始大肚都唔收下 真係唔怕生仔無屎忽

我公司d大肚婆都好好人好玩得
有野要佢地幫手都唔會多怨言
生左個仔出黎 我地仲多左樣野笑同玩

大肚關我咩事
下下推哂啲野俾人做
遲到射波做齊
佢做緊個啲野就要我哋食

怪獸家長同大肚婆集中地

遲10分鐘基本野

樓主啲行文好鄉土be feel

你又唔係老細 咁緊張做乜柒

呻下啫

大肚遲到小事啦，唔記得個朋友匯豐定 Google 做，大肚頭3個月可以選擇 home office 添，國企生完仲有 child allowance

樓主響細公司做 ？

見過個極品大肚同事
每日準時返工打卡，跟住落去買30分鐘早餐上office嘆
Office hour咁多個鐘就講足咁多個鐘電話
跟住6點就喺度話好忙要開ot
公司忍到佢生完隔多排想炒佢
點知又隊張醫生紙話有咗
之後等佢生埋第三個先真正炒到

另一個就成日請病假，請到公司set返一年得12日病假
之後佢話作小產唔可以返工，要home office
要去做產檢又唔會一早請假，老馮要人讓佢放假
成日話好忙，但見佢成日上淘寶同baby condom
仲要成日搞埋啲媽媽團購，寄一大袋淘寶去公司
喺度分貨，離譜到約人上公司交收吹水

佢本身份人好唔正常喎 佢老公咁抵得諗

凍佢薪，你估走唔走

交收埋咁過份

臭西係咁上下

咁嘅極品點解之前都唔炒？

只不過由港女變做大肚港女
大唔大肚都咁衰架啦，真係學巴打話查it紀錄炒佢好過

如果佢唔影響到人，話知佢生幾多件

絕對唔係 我大肚頭5個月食唔到野嘔、頭暈/痛 日日發生 到到七個月晚晚瞓覺去幾次廁所、腰痛 仲要知道睇醫生冇用 只叫你休息 同埋攰就情緒唔好
個個大肚婆症狀都唔同 唔可以比較 當然我都唔接受大肚就當馮

利申： 兒家七個月 三個月時辭左職 知道自己應付唔到工作 唔想影響同事 又影響自己心情生個炆薑出黎 不過老闆娘知道我大肚就態度變晒 自問好努力工作

點解唔出warning？好過份

有罪證嘅唔使等生完都炒得啦

做瑜珈幫助順產 但跑步好危險

好似話如果未大肚前已經跑開就ok

希望我老細收集緊罪證

個仔你有份咩?
你唔爽既咪做衰人等佢動下胎氣囉

我做野果邊都有個大肚婆（我做飲食業既）
佢平時就做開出菜既.我地店經理都知佢有咗（果陣時未見肚既）都特別比咗個收銀位比佢.點知佢做咗幾夠幾日就話頭暈又話計數好傷精神對bb唔好.知後係收銀長期咁坐係到得閒收下錢咩都唔洗理.有次爆場大家都好忙咁佢都有出黎幫手同客人寫嘢.屌佢老味！d單全部都錯既.最後佢無出黎認係佢寫.求其屈咗比人就咁過關 咁都算啦.有次佢放飯就帶飯黎食.佢叫人幫佢攞個飯入廚房整番熱.我地就幫佢丁番熱啦.知後佢係休息室叫人幫佢攞埋入黎比佢食.又話廚房地板水又大油煙唔想入去

有西大晒，有埋個b 重大晒，當發達通重可以八折

做飲食業仲要大肚 大肚婆唔顧人都顧下自己個肚啦

大肚婆粒 lin 頭好長，成日都特登走光比同事睇

自私精唔適用外國果套

佢肚都未見就已經咁.我地點過

劇列運動唔得啦，不如你試下縮入去洗衣機轉下轉下咁，你都暈啦

反而我覺得大肚婆懶先係正常
但最好唔好老撚奉囉
做咗十幾年嘢真係差唔多個個大肚都會變懶
但都有例外

以前舊公司有個好撚後生就俾人搞大咗個肚嘅靚妹同事好多大肚禁忌都唔care(例如用較剪)仲好好動
因為frontline要企要搬搬抬抬所以大肚期間啲經理跟公司指引調咗佢嚟寫字樓做吓啲office嘢咁(其實冇咩俾佢做)
個大肚婆唔知點解日日都好準時返工有時仲早過office啲人搞到我哋都唔好意思
唔知佢係唔係做慣frontline郁動慣成日呻話坐喺度好悶所以周圍走周圍搵嘢做
公家printer/fax機有嘢出又走去幫人收
有人要影印又話幫人影
啲機冇紙/jam紙/要換toner又走去搞
試過水都想換不過俾我哋喝停咗
有同事話要攞嘢出去俾舖頭(行兩個街口咁嘅距離)佢都話等佢去話自己想行吓走吓落舖同啲fd傾吓偈唔想成日坐
總之就係極之坐唔定
最好笑係次次買下午茶佢都話等佢去
原因係話啲人見佢大肚會好招呼啲唔駛等咁耐咁大家就快啲有得食
可能因為佢陀仔時都有一定運動量
所以生完身材都冇乜走過樣仲係咁fit
呢個真係我生平見過最勤力嘅大肚婆

你間公司請唔請打雜

有個舊同事轉新工果陣大肚 結果過試用期前比人炒撚左
之後就上facebook打文話人歧視佢 又話d公司同事冇感情
講到好似d同事有份中出佢咁

條八婆咁撚無賴
唔講以為你地全公司一齊中出左佢

大肚大撚哂
明既 大肚其實係真心辛苦 要體諒係真
但我舊公司個大肚婆 要全世界既人服待佢
我做Luxury Retail既 要企，咁平時已經叫個大肚婆入倉坐架啦，佢得閒又走出黎「哎，我係入面好悶呀～」「哎，陪我出去行下街 睇下有咩買丫」大佬 你有免死金牌者，我地仲要做架
無啦啦又話要飲乜食乜 呢個時候就會叫我地啲Part time 做跑腿買俾佢食 又唔戒口 狂飲沙冰 飲到肚痛又嗌哂救命 又搞著我地 又要瘋狂安撫佢 又要搵人陪佢入院check ...

諗起都辛苦

你地係咪未大肚之前玩鳩佢.所以佢要報復

叫IT Block鳩佢上開嘅網

小學雞咩改密碼

樓豬以為佢生完就知味道
點知一陣人地生日做少奶奶湊仔唔撈
老細又唔加返個人
之後樓豬做到嘔繼續捱騾仔

又要返去對住佢個肚，唔知今日佢幾點返到呢

我個肥婆同事都好撚大個肚，不過係好撚肥，但做嘢同大肚同事100% match

我個大肚同事都好好 做野爽手
好有母愛添 對我呢d呀妹同事好好
又唔會持住自己大肚橫行霸道

親子王國

好搞笑 佢之後有無調返前線

大肚真係令公司白養一個人。新婚女/訂婚女最好唔好請，生完返黎做野又唔專心

唔炒得 但遲到可以出警告信 日後炒佢都有根有據 然後 調去 一角只是整理文件 連電腦都沒得用
如果成日見佢玩手機就可以大條道理 話佢

照出警告信 一生完霸遲一次即炒

以前有個大肚腩同事都係咁撚衰格

我公司試過個大肚婆又唔係咁喎

遲10分鐘有咩問題

我日日遲半粒鐘起碼

x2

冇是咁的

公司之前有個大肚婆
躁狂症 啲脾氣臭鳩到
去酒樓個阿姐斟野飲都要俾佢屌一餐

做得你老細 就有能力可以玩殘佢 明升暗降又好 做乜都好 就算俾蕉皮佢踩，然後炒佢都得，睇下做唔做啫

總有藉口唔係歧視大肚婆攪走佢 呢啲就係高級技能

前排我公司唔好景
前後有3個大肚婆差唔多同一時間大肚
有兩個一生完就即炒
另外有個因為做得下野所以冇炒

所以我公司老闆請男仔優先

唔可以即炒架
點都要捉到佢錯

佢老公真係垃圾 咁都唔請個看護睇住佢老婆

10分鐘咁少
平時遲開20-30

同老細講一句,你搞佢唔掂我都唔想再跟無能既老細

咁唔係間間公司都無問題架
你公司手鬆/垃圾,唔代表人地果間都係

生埋仔
一個唔該唔撈
啲野唔知邊個跟手好

冇記錯如果佢犯既錯係同佢懷孕無關係可以照炒
詳細自己check返法例

影響唔到公司運作, 自己又做得齊野既話遲到有乜撚所謂

反而執得緊果啲公司先大問題,遲1分鐘又扣糧又warning, 似坐監多過番工

遲到出warning好正常姐
唔好講到遲到無問題先得
守時係好基本既野黎

都係睇公司風氣姐,
個個都例遲半粒鐘既話, 冇問題嫁

你以前生完無事？
仲有一年，每日兩節bump奶時間

巴打做邊行？

我外資公司唔洗打卡，遲下到、早d 走都無乜所謂，最緊要d 野做得掂。

有左頭4個月真係又暈又嘔，已經請足成個星期假。even 依家都keep 住每朝係巴士嘔完先返工，所以有時我又明點解大肚婆會遲到，因為我有時巴士上嘔唔到，落左車企係街企一陣先嘔得出。有d 人如果有流血一定要訓床唔可以返工，所以一請會請足2星期病假。

除非個大肚婆太過份，我覺得遲少少，有時sick leave 可以體諒下。但當然如果係串串貢唔做野既就係人格問題啦

好多公司都唔請

理論上係
實際上一嘈到上平機會就

所以好多公司都唔會郁佢地
反正佢嘅工作可以分比其他人

話你知過左早孕期 個肚每大一個碼 你個胃就好易頂住 有時好人好姐忽然又嘔返晒食個啲野出黎
初初我有左 每日返工到下晝三四點 頭就好準時頭痛 因為唔夠血 做都做唔到野
仲要比人閒言閒語 想逼你辭職 香港公司好唔中意大肚婆

真係好彩我公司文化好，我想像唔到病假都俾同事批鬥會點。我開頭都唔夠血，依家好左少少，但都係易暈易嘔。

其實要人做埋你果份, 都唔怪得人地唔鍾意既

絲打有左仲要返工 真係好辛苦
我成日同男朋友講真係要比你啲男人試下大肚生仔 先知咩感受
成日冇病呻吟 我都覺得自己煩

咁人地做埋你果份
你地又有無回禮比返人先

成日都話影響唔到人就冇所謂 事實上邊會唔影響人
唔抄得你又做唔到野 d workload一定分比其他同事
你話平時好熟又好人就捱義氣頂下姐 如果本身唔熟 又要因為你做唔到野又死坐係到搞到自己做多左野邊會冇hard feeling 大佬你估我搞大你個肚咩

我無要人做埋我果份架，我淨係對老闆，唔洗對同事 純粹係病假同遲到 但我真係唔想

講到唔係你搞大咁唔關你事咁口響，到時病左唔好請病假，因為唔係同事傳染比你，唔好請假去旅行，因為同事都冇欠左你

知唔知咩叫有來有住 請左假咪請下食飯，去旅行咪帶多D 手信請大家食囉

返工最緊要識做人

路過想問下
大肚婆請假係咪要比人屌返幾下
咁先有來有住

攞前四後六黎同大假比？
大肚辛苦我明，但係唔好老奉要人接受同包容先得架
返工最緊要識做人呀

其實講到尾，唔好借大肚得寸進尺同利用公司/同事就得。

有 D 太肚婆都好識做，明知唔會大肚就好玩得，可係係入面射

sorry你比人中出真係唔關其他同事事 如果d大肚婆好似你講到咁識做既就唔會有依個post唔會有咁多正評啦 拎去旅行同請假做例子就仲好笑 用幾日同至少幾個月黎比

可能我間公司十個有9個遲

返9點

但我地公司同事出現時間由9-11:00都有
(自己9：30)

所以覺得遲到唔係大問題

點你樓主唔當面屌9佢？ 你又唔係佢邊個 唔係顧主關係就冇得告架啦

有來有往， 有急事要起貨都會無條件ot

唔好以為老細唔會食
免費既雞或者用公數溝既雞點會唔食

所以遲到呢個問題 重唔重要
其實都係看公司

人人遲開 公司無人出聲 咁就無所謂
人人守時 得1，2條友日日遲 就好大問題 影響風氣

我係呢段QUOTE 2樓講過

講到人返工遲到應份無所謂
坐飛機遲幾個鐘起飛你唔好屌就得